{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_011529",
        "source": "도서",
        "writer": "유연태, 송일봉, 이민학, 강경원",
        "ISBN_ISNN": "979-11-6683-032-7 (13980)",
        "version": "3판 4쇄",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "대한민국 대표 여행지 1000",
        "collectedDate": "2023-10-23",
        "publishedDate": "2022-06-10",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "남명 조식 유적지 (1)"
    },
    "text": "南明先生は陜川郡三家面で生まれた。 性理学に心酔した南明は金海山海亭と共に幼い頃から三佳面で過ごし、自分の道を探した。 南明の学問は朝廷でも噂され、しばしば官職を提案されたが、いずれも断った。 結局、61歳で智異山の山清に山天災を建て、そこで11年間生活しながら他界した。 南明の行跡は金海、陜川生家から山清まで続き、慶尚南道全域で学問を伝播した後学たちに多くの影響を与えた。",
    "QA": [
        {
            "question": "南明先生はどこで生まれましたか？",
            "answer": "南明先生は陜川郡三家面で生まれました。"
        },
        {
            "question": "南明先生は何歳で他界しましたか？",
            "answer": "南明先生は61歳で他界しました。"
        },
        {
            "question": "南明先生の学問はどこで噂されましたか？",
            "answer": "南明先生の学問は朝廷でも噂されました。"
        },
        {
            "question": "南明先生は何の官職を断ったのですか？",
            "answer": "南明先生は官職をいくつか断りました。"
        },
        {
            "question": "南明先生は何年間山清で生活しましたか？",
            "answer": "南明先生は11年間山清で生活しました。"
        },
        {
            "question": "南明先生はどこまで学問を伝播しましたか？",
            "answer": "南明先生は慶尚南道全域で学問を伝播しました。"
        },
        {
            "question": "南明先生は他界する前に何を建てましたか？",
            "answer": "南明先生は智異山の山清に山天災を建てました。"
        },
        {
            "question": "南明先生は金海山海亭と共にどこで過ごしましたか？",
            "answer": "南明先生は幼い頃から三佳面で過ごしました。"
        },
        {
            "question": "南明先生の行跡はどこからどこまで続きましたか？",
            "answer": "南明先生の行跡は金海、陜川生家から山清まで続きました。"
        },
        {
            "question": "南明先生は他界する前に何をしていましたか？",
            "answer": "南明先生は智異山の山清で11年間生活していました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 137,
        "QA": 296
    }
}